---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.26.0
date: 2016-09-10
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Додано Qt5Network як відкриту залежність

### BluezQt

- Виправлено включення каталогу до файла pri

### Піктограми Breeze

- Додано пропущений простір назв для визначень префіксів
- Реалізовано перевірку піктограм SVG на коректність
- Виправлено усі піктограми edit-clear-location-ltr (вада 366519)
- Додано підтримку піктограм у ефектах kwin
- Перейменовано caps-on на input-caps-on
- Додано піктограми стрілок для ведення тексту
- Додано деякі специфічні для GNOME піктограми з Sadi58
- Додано піктограми програм від gnastyle
- Оптимізовано піктограми Dolphin, Konsole і Umbrello для розмірів 16 пк, 22 пк, 32 пк
- Оновлено піктограму VLC для розмірів 22 пк, 32 пк та 48 пк
- Додано піктограму для Subtitle Composer
- Виправлено нову піктограму Kleopatra
- Додано піктограму програми Kleopatra
- Додано піктограми для Wine і Wine-qt
- Виправлено ваду зі словами у презентації, дякуємо Sadi58 (вада 358495)
- Додано піктограму system-log-out для розміру 32 пк
- Додано піктограми system- розміру 32 пк, вилучено кольорові піктограми system-
- Додано підтримку піктограм pidgin, banshee
- Вилучено піктограму програми vlc через проблеми з ліцензуванням, додано нову піктограму VLC (вада 366490)
- Додано підтримку піктограми gthumb
- Реалізовано використання HighlightedText для піктограм тек
- Піктограми тек «Місць» тепер використовують таблицю стилів (колі підсвічування)

### Додаткові модулі CMake

- ecm_process_po_files_as_qm: реалізовано пропускання неточних перекладів
- Виправлено типовий рівень ведення журналу категорій: має бути Info, а не Warning
- Документовано змінну ARGS у цілях create-apk-*
- Створено перевірку коректності даних appstream проєктів

### Інструменти Doxygen KDE

- Додано умову, яка визначає поведінку, якщо платформи групи не визначено
- Шаблон: платформи упорядковано за абеткою

### KCodecs

- З kdelibs додано файл, що використовується для створення kentities.c

### KConfig

- Додано запис сторінку фінансової підтримки до KStandardShortcut

### KConfigWidgets

- Додано стандартну піктограму для сторінки фінансової підтримки

### KDeclarative

- [kpackagelauncherqml] Реалізовано використання тієї самої назви файла desktop, що і pluginId
- Реалізовано завантаження параметрів QtQuick з файла налаштувань і встановлення типових значень
- icondialog.cpp - належне виправлення збирання, яке не спотворює значення m_dialog
- Усунено аварійне завершення, якщо недоступне QApplication
- Відкрито домен перекладів

### Підтримка KDELibs 4

- Виправлено помилку збирання у Windows у kstyle.h

### KDocTools

- Додано шляхи до config, cache + data до general.entities
- Синхронізовано дані з англійською версією
- Додано запис клавіш пробілу та Meta у src/customization/en/user.entities

### KFileMetaData

- Реалізовано використання Xattr лише у операційній системі Linux
- Виправлено збирання у Windows

### KIdleTime

- [xsync] XFlush у simulateUserActivity

### KIO

- KPropertiesDialog: вилучено попередження з документації, ваду виправлено
- [тестова програма] Відносні шляхи тепер визначаються за допомогою QUrl::fromUserInput
- KUrlRequester: усунено вікно помилки, якщо позначено файл і повторно відкрито діалогове вікно роботи з файлами
- Реалізовано резервний варіант, якщо допоміжні засоби не містять у списку запису . (вада 366795)
- Виправлено створення символічного посилання за протоколом «desktop»
- KNewFileMenu: реалізовано використання KIO::linkAs замість KIO::link під час створення символічних посилань
- KFileWidget: виправлено подвійне «/» у шляху
- KUrlRequester: використано статичний синтаксис connect()
- KUrlRequester: реалізовано передавання window() як батьківського елемента для QFileDialog
- Усунено виклик connect(null, .....) з KUrlComboRequester

### KNewStuff

- Реалізовано видобування архівів до підтек
- Заборонено встановлення до загальної теки даних через потенційні проблеми з безпекою

### KNotification

- Реалізовано отримання властивості StatusNotifierWatcher ProtocolVersion у асинхронний спосіб

### Бібліотека Package

- Вилучено попередження про застарілість для contentHash

### Kross

- Скасовано внесок «Вилучено невикористані залежності KF5»

### KTextEditor

- Усунено конфлікт між клавіатурними скороченнями (вада 363738)
- Виправлено підсвічування адреси у doxygen (вада 363186)
- Реалізовано виявлення ширшого спектра файлів json, як у наших власних проєктах ;)
- Поліпшено виявлення типів MIME (вада 357902)
- Вада 363280 - підсвічування: c++: #if 1 #endif #if defined (A) aaa #elif defined (B) bbb #endif (вада 363280)
- Вада 363280 - підсвічування: c++: #if 1 #endif #if defined (A) aaa #elif defined (B) bbb #endif
- Вада 351496 - згортання коду Python не працює на початку введення (вада 351496)
- Bug 365171 - виправлено підсвічування синтаксичних конструкцій мовою Python: не працювало належним чином для екранованих послідовностей (вада 365171)
- Вада 344276 - виправлено некоректне згортання nowdoc у PHP (вада 344276)
- Вада 359613 - реалізовано підтримку деяких властивостей CSS3 у засобі підсвічування синтаксичних конструкцій (вада 359613)
- Вада 367821 - синтаксис wineHQ: виправлено помилкове підсвічування розділу у файлі reg (вада 367821)
- Поліпшено обробку файлів резервної пам'яті, якщо вказано каталог резервної пам'яті на диску (swap)
- Усунено аварійне завершення роботи під час перезавантаження документів із автоматичним перенесенням рядків, яке виникає через обмеження на довжину рядків (вада 366493)
- Усунено постійні аварійні завершення роботи, пов'язані із панеллю команд vi (вада 367786)
- Виправлення: номери рядків у друкованих документах тепер починаються з 1 (вада 366579)
- Резервне копіювання віддалених файлів: тепер змонтовані файли вважаються віддаленими
- Спрощено логічні конструкції створення панелі пошуку
- Додано підсвічування синтаксису для Magma
- Реалізовано використання лише одного рівня рекурсії
- Виправлено пошкодження файла swap у Windows
- Латка: додано підтримку bitbake до рушія підсвічування синтаксичних конструкцій
- Автоматичне розставляння дужок: реалізовано врахування атрибута перевірки правопису там, де введено символ (вада 367539)
- Реалізовано підсвічування QMAKE_CFLAGS
- Усунено можливість виходу за основний контекст
- Додано назви деяких виконуваних файлів, які використовуються найчастіше

### KUnitConversion

- Додано британську одиницю виміру «стоун»

### Бібліотека KWallet

- DocBook kwallet-query пересунуто до належного підкаталогу
- Виправлено використання одного з -&gt;

### KWayland

- linux/input.h переведено у розряд додаткових файлів під час збирання

### KWidgetsAddons

- Виправлено тло для символів поза BMP
- Додано пошук за вісімковим позначення C для UTF-8
- Реалізовано типове зберігання у KMessageBoxDontAskAgainMemoryStorage до QSettings

### KXMLGUI

- Портовано на типову дію з фінансової підтримки
- Портовано із застарілого authorizeKAction

### Бібліотеки Plasma

- Виправлено непрацездатність піктограми пристрою розміром 22 пк у старих файлах
- WindowThumbnail: виклики GL виконуються у належному потоці обробки (вада 368066)
- Реалізовано роботу plasma_install_package з KDE_INSTALL_DIRS_NO_DEPRECATED
- Додано поле і фаску для піктограми start.svgz
- Виправлено розділ таблиці стилів у піктограмі комп'ютера
- Додано піктограми комп'ютера і ноутбука для kicker (вада 367816)
- Усунено неможливість призначення undefined у попередженні щодо double у DayDelegate
- Виправлено файли таблиці стилів svgz
- Перейменовано піктограми 22 пк на 22-22-x, а 32 пк на x для kicker
- [PlasmaComponents TextField] Вимкнено завантаження піктограм для невикористаних кнопок
- Додатковий запобіжник у Containment::corona для спеціальних випадків у системному лотка
- Реалізовано позначення усіх підлеглих аплетів як вилучених після позначення контейнера як вилученого. Виправляє проблему із вилученням налаштувань контейнера лотка.
- Виправлено піктограму засобу сповіщення про пристрої
- Додано піктограму system-search з розмірами 32 і 22 пк
- Додано монохромні піктограми для kicker
- Встановлено схему кольорів для піктограми system-search
- Піктограму system-search пересунуто до system.svgz
- Виправлено помилки і відсутність «X-KDE-БатьківськаПрограма» у визначеннях файлів desktop
- Виправлено документацію до програмного інтерфейсу Plasma::PluginLoader: суміш аплетів, рушіїв даних, служб…
- Додано піктограму system-search для теми sddm
- Додано піктограму nepomuk розміром 32 пк
- Оновлено піктограму сенсорної панелі для системного лотка
- Вилучено код, який ніколи не виконувався
- [ContainmentView] Реалізовано показ панелей, коли до цього буде готовий інтерфейс користувача
- Вилучено повторне оголошення властивості implicitHeight
- Використано QQuickViewSharedEngine::setTranslationDomain (вада 361513)
- Додано підтримку піктограм Плазми Breeze 22 пк і 32 пк
- Вилучено кольорові системні піктограми і додано монохромні для розміру 32 пк
- Додано додаткову кнопку показу пароля для TextField
- У новій версії стандартні підказки віддзеркалюються для мов із записом справа ліворуч
- Значно поліпшено швидкодію при зміні місяців у календарі

### Sonnet

- Усунено проблему із переведенням у нижній регістр назв мов під час обробки триграм
- Усунено негайне аварійне завершення роботи під час запуску через порожній вказівник на додаток
- Реалізовано обробку словників без правильних назв
- Список відповідності скриптових мов, який формувався вручну, замінено, використано належні назви для мов
- Додано засіб для створення триграм
- Трохи поліпшено алгоритм визначення мов
- Реалізовано використання вибраної мови як варіанта для визначення
- Використано кешовані засоби перевірки правопису у засобі визначено мов, трохи поліпшено швидкодію
- Поліпшено визначення мов
- Реалізовано фільтрування пропозицій за доступними словниками, вилучено дублікати
- Реалізовано запам'ятовування дії щодо додавання останнього відповідника триграми
- Реалізовано перевірку того, чи справді існує відповідність триграм
- Реалізовано обробку декількох мов із однаковою оцінкою у засобі встановлення відповідності за триграмами
- Усунено подвійну перевірку мінімального розміру
- Реалізовано обрізання списку мов за доступними мовами
- Реалізовано використання одного мінімального розміру всюди у langdet
- Реалізовано перевірку коректності того, чи у завантаженій моделі є належна кількість триграм для кожної мови

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
